theories/Group.v
@@ -12,7 +12,6 @@ Instance: Params (@op) 2 := {}.
 
 Infix "+" := op : nominal_scope.
 Notation "(+)" := op (only parsing) : nominal_scope.
-(* Notation "( +@{ A } )" := (@op A _) (only parsing) : nominal_scope. *)
 Notation "(+ x )" := (op x) (only parsing) : nominal_scope.
 Notation "( x +)" := (λ y, op y x) (only parsing) : nominal_scope.
 
@@ -22,68 +21,63 @@ Instance: Params (@inv) 1 := {}.
 
 Notation "- x" := (inv x) : nominal_scope.
 Notation "(-)" := inv (only parsing) : nominal_scope.
-(* Notation "( -@{ A } )" := (@inv A _) (only parsing) : nominal_scope. *)
 Notation "x - y" := (x + (-y))%nom : nominal_scope.
 
-Section GroupDef.
-  Context (A : Type) `{Ntr: Neutral A, Opr: Operator A, Inv: Inverse A, Equiv A}.
+Class Group (A : Type) `{Ntr: Neutral A, Opr: Operator A, Inv: Inverse A, Equiv A} : Prop := {
+  grp_setoid :> Equivalence(≡@{A});
+  grp_op_proper :> Proper ((≡@{A}) ⟹ (≡@{A}) ⟹ (≡@{A})) (+);
+  grp_inv_proper :> Proper ((≡@{A}) ⟹ (≡@{A})) (-);
 
-  Class Group: Prop := {
-    group_setoid :> Equivalence(≡@{A});
-    group_op_proper :> Proper ((≡@{A}) ==> (≡@{A}) ==> (≡@{A})) (+);
-    group_inv_proper :> Proper ((≡@{A}) ==> (≡@{A})) (-);
+  grp_assoc : ∀ (x y z : A), x + (y + z) ≡@{A} (x + y) + z;
 
-    group_assoc : ∀ x y z, x + (y + z) ≡@{A} (x + y) + z;
+  grp_left_id : ∀ (x : A), ɛ@{A} + x ≡@{A} x;
+  grp_right_id : ∀ (x : A), x + ɛ@{A} ≡@{A} x;
 
-    group_left_id : ∀ x, ɛ + x ≡@{A} x;
-    group_right_id : ∀ x, x + ɛ ≡@{A} x;
-
-    group_left_inv : ∀ x, (-x) + x ≡@{A} ɛ;
-    group_right_inv : ∀ x, x - x ≡@{A} ɛ;
-  }.
-End GroupDef.
+  grp_left_inv : ∀ (x : A), (-x) + x ≡@{A} ɛ@{A};
+  grp_right_inv : ∀ (x : A), x - x ≡@{A} ɛ@{A};
+}.
 (* #[global] Hint Mode Group ! - - - -: typeclass_instances. *)
 
-Arguments group_assoc {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
-Arguments group_left_id {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
-Arguments group_right_id {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
-Arguments group_left_inv {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
-Arguments group_right_inv {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
-Arguments group_op_proper {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
-Arguments group_inv_proper {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
+Arguments grp_assoc {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
+Arguments grp_left_id {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
+Arguments grp_right_id {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
+Arguments grp_left_inv {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
+Arguments grp_right_inv {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
+Arguments grp_op_proper {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
+Arguments grp_inv_proper {_ _ _ _ _ Grp} : rename.
 
-(* Basic group theory properties *)
+(* Basic group properties *)
 Section GroupProperties.
   Context `{Group G}.
 
-  Corollary group_inv_involutive (x: G): --x ≡ x.
+  Lemma grp_inv_involutive (x: G): -(-x) ≡ x.
   Proof with auto.
-    rewrite <-(group_left_id x) at 2;
-     rewrite <-group_left_inv, <-group_assoc, group_left_inv, group_right_id...
+    rewrite <-(grp_left_id x) at 2;
+     rewrite <-grp_left_inv, <-grp_assoc, grp_left_inv, grp_right_id...
   Qed.
 
-  Corollary inv_neutral: -ɛ ≡@{G} ɛ.
+  Corollary grp_inv_neutral: -ɛ ≡@{G} ɛ.
   Proof with auto.
-    rewrite <-group_left_inv at 1; rewrite group_right_id, group_inv_involutive...
+    rewrite <-grp_left_inv at 1; rewrite grp_right_id, grp_inv_involutive...
   Qed.
 
-  Corollary group_inv_inj (x y: G): x ≡ y → (-x) ≡ (-y).
-  Proof. apply group_inv_proper. Qed.
+  Corollary grp_inv_inj (x y: G): x ≡ y → (-x) ≡ (-y).
+  Proof. apply grp_inv_proper. Qed.
 End GroupProperties.
 
 (* Group Action  *)
 (* Class Action `{Grp: Group A} A X := action: A -> X -> X. *)
-Class Action A X := action: A -> X -> X.
+Class Action A X := action: A → X → X.
 #[global] Hint Mode Action ! ! : typeclass_instances.
 (* CAUSA PROBLEMAS COM REESCRITA ENVOLVENDO action (- p)
   Instance: Params (@action) 2 := {}. *)
 
 Infix "•" := action (at level 60, right associativity) : nominal_scope.
 Notation "(•)" := action (only parsing) : nominal_scope.
-(* Notation "( •@{ A X } )" := (@action A X _) (only parsing) : nominal_scope. *)
 Notation "(• x )" := (action x) (only parsing) : nominal_scope.
 Notation "( x •)" := (λ y, action y x) (only parsing): nominal_scope.
 
+(* GroupAction não é uma ação, por isso preferimos a implementação abaixo. *)
 (* Section GroupAction.
   Context (A X: Type) `{Grp: Group A, Act : Action A X, Equiv X}.
 
@@ -96,38 +90,35 @@ Notation "( x •)" := (λ y, action y x) (only parsing): nominal_scope.
     gact_compat: ∀ (p q: A) (x: X), p • (q • x) ≡@{X} (q + p) • x
   }.
 End GroupAction. *)
+
 Class GAction `(Group G) (X : Type) `{Act : Action G X, Equiv X} : Prop := {
-  (* gact_group : Group A; *)
   gact_setoid :> Equivalence(≡@{X});
-  gact_proper :> Proper ((≡@{G}) ==> (≡@{X}) ==> (≡@{X})) (•);
+  gact_proper :> Proper ((≡@{G}) ⟹ (≡@{X}) ⟹ (≡@{X})) (•);
 
   gact_id : ∀ (x: X), ɛ@{G} • x ≡@{X} x;
   gact_compat: ∀ (p q: G) (x: X), p • (q • x) ≡@{X} (q + p) • x
 }.
 
-(* Arguments gact_compat {_ _ _ _ _ _ _ EqX GAct} : rename.
-Arguments gact_id {_ _ _ _ _ _ _ EqX GAct} : rename.
-Arguments gact_proper {_ _ _ _ _ _ _ EqX GAct} : rename. *)
+Arguments gact_id {_ _ _ _ _ Grp _ _ _ GAct} : rename.
+Arguments gact_compat {_ _ _ _ _ Grp _ _ _ GAct} : rename.
+Arguments gact_proper {_ _ _ _ _ Grp _ _ _ GAct} : rename.
 
 Section GroupActionProperties.
   Context `{GAction G X}.
 
   Corollary perm_left_inv (x: X) (p : G): (-p) • p • x ≡ x.
-  Proof. rewrite gact_compat, group_right_inv, gact_id; auto. Qed.
+  Proof. rewrite gact_compat, grp_right_inv, gact_id; auto. Qed.
 
   Corollary perm_rigth_inv (x: X) (p : G): p • (-p) • x ≡ x.
-  Proof. rewrite gact_compat, group_left_inv, gact_id; auto. Qed.
+  Proof. rewrite gact_compat, grp_left_inv, gact_id; auto. Qed.
 
-  Lemma perm_iff (x y: X) (p : G): p • x ≡ y <-> x ≡ (-p) • y.
-  Proof.
-    split; intros A;
-      [rewrite <-A, perm_left_inv | rewrite A, perm_rigth_inv]; auto.
+  Lemma perm_iff (x y: X) (p : G): p • x ≡ y ↔ x ≡ (-p) • y.
+  Proof. split; intros A; 
+    [rewrite <-A, perm_left_inv | rewrite A, perm_rigth_inv]; auto.
   Qed.
 
-  Lemma perm_inj (x y: X) (p : G): p • x ≡ p • y <-> x ≡ y.
-  Proof.
-    split; intros A; [apply perm_iff in A; rewrite <-(perm_left_inv y p) | rewrite A]; auto.
+  Lemma perm_inj (x y: X) (p : G): p • x ≡ p • y ↔ x ≡ y.
+  Proof. split; intros A; 
+    [apply perm_iff in A; rewrite <-(perm_left_inv y p) | rewrite A]; auto.
   Qed.
 End GroupActionProperties.
-
-
