theories/Prelude.v
@@ -1,8 +1,25 @@
 From stdpp Require Export prelude.
 
+(* Essêncial para o mecânismo de busca de provas não entrar em loop.
+   Coq sempre vai buscar, pelo menos uma instância, de uma classe ao relizar
+   alguma "operação". Por estarmos trabalhando com setoids todas nossas
+   classes definiem uma dependência da classe Equiv. Ao utilizar uma classe (C w)
+   que, ainda, não possui uma instância Equiv w, Coq busca por instâncias existentes,
+   que na maioria dos casos é tt. Entretanto não existe uma instância para C tt, 
+   pois ele encontrou Equiv tt, mas como não existe C tt, ele faz backtrack e
+   pega a próxima opção: Equiv (list A). O ciclo se repete: existe Equiv (list tt)
+   mas não existe C (list tt)), existe Equiv (list (list tt)), mas não existe 
+   C (list (list tt))... Para impedir isso adicionamos o modo abaixo. A opção ! 
+   diz que o (a caberça) do argumento A de Equiv A é utilizado como entrada no 
+   algoritmo de unifição, e não saida. Dessa forma A guia a unificação, e não
+   uma resposta a ser encontrada.
+
+https://coq.inria.fr/refman/proofs/automatic-tactics/auto.html#coq:cmd.Hint-Mode *)
 #[global] Hint Mode Equiv ! : typeclass_instances.
+
+Notation " R ⟹ R' " := (@respectful _ _ (R%signature) (R'%signature))
+    (right associativity, at level 55) : signature_scope.
 
 Declare Scope nominal_scope.
 Delimit Scope nominal_scope with nom.
 Open Scope nominal_scope.
-
